航空界先驅大韓航空及韓進集團董事長兼首席執行官趙亮鎬，於4月7日在洛杉磯一家醫院安祥離世，享年70歲。

航空界先驅大韓航空及韓進集團董事長兼首席執行官趙亮鎬，於4月7日在洛杉磯一家醫院安祥離世，享年70歲。

趙先生在亞洲及世界各地均有影響力。他是國際航空公司聯盟天合聯盟的創始人之一；他領導的申辦委員會成功將2018年冬奧會帶到韓國；而他最近參與落成的洛杉磯市中心地標建築威爾希爾大廈，更成為密西西比河以西最高的建築物。

他領導的大韓航空成為一家國際性企業，旗下的航班通往全球44個國家、124個城市，在北美擁有15個入出境航站，屬美國最大的亞洲航空公司。他最近與位於亞特蘭大的達美航空磋商聯合經營項目，開創業內最全面的跨太平洋網絡。兩家航空公司更計劃於4月12日開辦來往波士頓和首爾的全新直飛航線。

多年來，趙先生的領導得到廣泛認可，獲許多國家授予國家最高榮譽勛章。其中包括：法國榮譽軍團勛章（Légion d’Honneur）大軍官勛位（Grand Officier）、蒙古國北極星勛章（Polaris）及韓國無窮花大勛章（Mugunghwa Medal）。

趙先生過身後尚有妻子李明姬，兒子趙源泰，女兒趙顯娥及趙顯玟及五位孫兒。

Air transport pioneer, Yang Ho Cho, 70, Chairman and CEO of Korean Air and the Hanjin Group, died peacefully April 7 in a Los Angeles hospital.

Mr. Cho’s reach extended far beyond Asia. He was a founder of the Skyteam international airline alliance and led the bid committee that brought the 2018 Winter Olympics to Korea. He recently completed development of the iconic Wilshire Grand complex in downtown Los Angeles, the tallest building west of the Mississippi.

Under his guidance, Korean Air became a global powerhouse flying to 124 cities and 44 countries, emerging as America’s largest Asian airline with 15 North American gateways. He recently negotiated a joint venture with Atlanta-based Delta Air Lines, that created the industry’s most comprehensive transpacific network. The airlines are scheduled to launch a new non-stop route between Boston and Seoul on April 12.

Mr. Cho’s leadership has been widely recognized over the years. He was awarded the title of Grand Officier’ in France’s Légion d’Honneur, ‘Polaris’ in Mongolia and also theMugunghwa Medal’ in Korea – all of which are the highest order of civil merit awarded in these countries.

Mr. Cho is survived by his wife, Myung-hee Lee, son Walter, daughters Heather and Emily and five grandsons.

KE粉表示躝屍趌路啦,優質航空公司唔需要你呢啲怪獸家族